有咩英文字唔識真係會讀錯？

1. 唔知點解有啲字唔會發音
球隊名
李斯特城 Leicester City
熱刺 Tottenham Spur
富咸 Fulham

地名
告士打道 Gloucester Road
分域街 Fenwick Street (呢個愈來愈多人接受照讀)
格林威治天文台 Greenwich Observatory

其他
杏仁 almond (美式英文讀埋個l 都ok, 但係唔好讀做 L-mond)
上校 Colonel
債務 debt
水喉佬 plumber

2. 由法文借過黎既英文字
碎片 debris
繼承者 heir
女性貼身內衣 lingerie
套房 suite
量度儀器 gauge
(諗唔到點譯做中文) niche
暫緩存取記憶體 cache

暫時諗到咁多，有錯請指正，亦都希望大家分享多d 一齊學下野

自腸 熱刺係Tottenham Hotspur 先啱

Admirable
Triangle

IKEA
Nokia

成日擺錯重音

Whatsapp
Perrier
Evian
nicoise

sesame?

Tottenham Hotspur正確讀法: scum

成撚日有撚人讀做whatapps

Leopard

Perrier 個double r 好難發音

twingings

chic
chandelier

Jose

上公司做嘢，接頭人叫呢個名，讀咗好撚多次 "joe時"，點知佢閪鳩我面，話呢個名係法文嚟，要讀："ho say'' :o

有飲開

好彩小學有學過

香港d IKEA廣告soundbite都係用短i, 但係都聽過有人讀 Ai-keeya

西班牙名
等於英文名joesph
有個賓仔同事都係呢個名

d字喺法文轉過嚟就全世界都用返法文讀法
但係日文轉過嚟d字就永遠冇人用返日文讀法

Memes
Me mes

見到colonel
諗起lieutenant 都係

直頭叫佢荷西

Infamous

Nigger

啱啱上網搵過摩連奴(José Mourinho)個名點讀 原來已經引發左一場世界大戰
因為佢係葡萄牙人所以讀zhoo-say(重音j)
西班牙人就會讀 ho-say
所以其實讀音既野都幾難講 要睇埋係邊度origin

煙化物s
現飛襪s

aisle

呢個又係 R 爆頭

subtle

足球啲J字頭嘅都易讀錯
Jose Mourinho
James Rodriguez
Juventus

uk us2隻讀音wor

Extraordinary
Creature
Lounge

Emoji

Genre

Nike

Supreme 以前真係有人讀super me

大把英國佬照讀"joe時"

Doubt
Island
Aisle
Cheque

見到lieu字頭以為同in lieu個lieu 一樣讀法

仲有swap 成日照讀咗

Mischievous
Isthmus
Anemone

成世人一要講呢三個字都要窒一窒諗清楚先再讀

colonel

cliché
touché
rendezvous
déjà vu
procedure
portfolio
jagger

infamous

名相對唔常用
常用d:
擺錯重音: research, information, increase/decrease(n.),
折錯: coincidence (聽過coin/cendence),

Manchester 好易擺錯重音

Archive

Ching

Cache=cash

Oven

melee

machete

同一個字用做名詞定係動詞會改變個重音
例如係record, increase, decrease
仲有冇其他例子

呢個字打機成日聽 都係法文借過黎

Entrepreneur

一定係debris
正音 de bri

extraordinary 9成讀錯

arkansas

英國d 地名
e.g. 9 成人讀錯edinburgh

之前翻工有小朋友叫Jesus，咁我緊係照讀，點知佢老母即刻黑面，話叫"嘿shu"

唔發音既字: subtle, castle, debris, marijuana, iron
唔明點解會錯: appearance(d人好鍾意讀左a-pee-re-nce)
未打完㩒左post

abalone鮑魚

冇計啦 日本人d 野首先傳去美國 美國佬不嬲都係鍾意點讀就點讀

Arnold Schwarzenegger
頭一個字都大撚把人讀咩aaron

唔講咩重音擺錯位既例子(太多)
貼番題講下d唔識真係會讀錯既字

Silhouette (sii-loo-ette)
Chaos (kay-os)
Nonchalant (non-sheh-lent)
Charlotte (shahr-lut)
Cocoa (ko-ko)
Lewis (Loo-is)
Leicester (les-ter)
Bicester (biss-ter)
worcester (woos-ter)
Durham (der-uhm)
Subtle (suttle)
Gauge (geyge)
Greenwich (gren-itch)
Almond (ah-mund)

Quay
Southern
Aioli
Align
Thus
Coupon

同埋有好多字 d鬼佬真係hea鳩讀
例如salisbury
佢地讀「Sor s bri 」

講真d人名讀錯咪提人囉
鬼知你邊撚到來，點撚讀咩
笑笑口提下好撚難咩
除非佢提完你照讀錯姐
下下都要黑面
On99

Buffet

Dropping middle syllables: Leicester, Gloucester, Worcester
Dropping w: ends with -wick, -wich, e.g. Keswick, Warwick, Greenwich
Dropping h: end with -ham, e.g. Fulham, Lewisham, Birmingham

Warwick咁點讀

如果he shu就唔係英文字啦，係西文/葡文

Buoy
Bureau

西班牙文名

WAR-rick

十個香港人十個都讀 伊毛字

Tsum tsum

chassis

認真 日文點讀

香港人講野都有懶音啦

唔係讀"yo些"咩

sword

呢個真係

留名學野

Vegetable
Vege table

Eh 摸 字

Er-摩-ji？

Mature
Resume (cv果個)
利申:柒過

castle
chaos

差咁遠

Premier
Pr-ee-mier?
Pr-em-ier?
Noun 同 adj 讀法又唔同

Almond, salmon
Subtle, debt, climbing, combing
英國地名就好多都亂黎 e.g. Reading, Edinburgh, Warwick, Greenwich, Leicestershire

Boss級: skype

Cashier
我細個果時真係唔撚識讀要分3個音
見到cash以為要讀cash

叉時

ho 些
利申睇nba聽過旁述咁讀

瑞典正音真係Ai

Contribute 9成人讀錯

其實Birmingham有冇h音都ok
H唔一定係silent
有好多英國人照讀埋個h

利申: 問過英國miss

champagne

兩個都岩

Cliche
呢個以前真係r爆頭

History

絵文字（えもじ）E Mo Ji
不過文字唔係通常叫もんじ多d咩

information 應該冇人會擺錯重音，不過香港人9成9照讀form, 其實呢個位係fa, 弱音來既

Resume

DROP NOTES

好多

Slient letter
Lamb - b音slient
Sword - w音slient
Island. - I 音slient
Know - k音slient
Honest - h音slient

無法解釋
One - 明明o字頭唔知點「溫」到出黎

Facade, reservoir 法文原因

Ough 系列
Rough
Through
Thought
三個Ough 都唔同讀法

Exception 系列
Bar, car, jar, far but ear
Bind, find, kind, rind but wind

Read rhymes with breed but not bread

Letter E

Telephone有三個e，三個讀法
第一個類 Spanish e，即air 個「誒」
第二類似Spanish I, 即leader 個「衣」
第三個slient.

其實英文讀音係亂黎，所以每個字都一定要聽一次字典點讀

之前youtube睇外國拼字節目，主持問有咩英文名start with h，條友7到即刻答jose

唔識嘅英文字唔係應該會讀錯㗎咩，話到明唔識，讀錯都好正常啫

Soldier

thank you

咁好多字個讀音可以就咁拼出嚟架嘛 宜家就係專講一啲估你唔到既讀音

上面都有人講Infamous
Chameleon

重有colleague 十個九個讀college

Uniqlo

咁都係嘅，我覺得最易讀錯係因為你以為係英文，而實際上係其他文，只不過用拼出唻，未用過通常都讀錯

日文的確係讀eh-moh-ji
但個英文世界都係讀ee-moji

就好似tsunami, 日文係tsu（聲母同「住」相近）
但英文世界係讀su

Tokyo日文個o音讀痾，讀音似"拖-kyoh"
但英文世界係讀"滔橋"

Conclusion:
如果你唔係同日本人講野
你跟足日文讀法係冇人明
所以唔使咁執著

yacht 算唔算?

Facade

Fa 沙

superb

Des Voeux Road 次次都讀唔啱
仲有aisle嗰啲都易讀錯

budget

chaos
anion cation

dubai
zurich

reykjavik

好似係西班牙文

但係其他語言嗰d又要跟返人地個讀音

says
rhyme

lounge，讀正音仲俾人屌返轉頭

Campbell

係

另一個成日聽到人讀錯嘅係
receipt

chassis
十個有十一個讀錯

Agnes b
Btw 中學聽中同讀Again b

Pioneer

Chaos
我中學老師讀charles

secondment

Penguins

Penis
Peanut

Debut

José通常係讀「好死/何些」
係spanish黎
另一個Spanish名Jesé
有睇開波就知係讀heh-些

個j音其實好古惑
Spanish裡面J係讀H
(反而Y係讀J)

法文J係讀類似sh音

而某d文(germanic languages)
J係讀Y音

rendezvous
Woven
Debut
Cliche
Nonsense

仲有vegetable
好多人讀ve.ge.ta.ble
但係其實ge個e係唔發音
應該係讀veg.ta.ble(g is soft g)
同樣道理comfortable 應該讀comf.ta.ble

有啲al字個l音係唔發音
例如almond讀a.mond
Salmon讀sa.mon

利申睇youtube睇返黎

genre?

Supreme 好難讀

Anthony

Cache

Cambridge
有唔少人讀錯

Reading, UK

留名學嘢

Cambridge
Mentor

呢個真係成日見到就扯火
明明係jot notes/jot down notes

Drop notes就真係掉你d notes落地

Loughborough (love-bruh) 呢個幾經典 美國人都唔識讀
Ipswich 讀做 Ipswitch, 但 Norwich 讀做 Noridg
仲有worcestershire

記住呢個系列就多數唔會錯

-b(o)rough and -burgh – /bʌrə/, /brə/

-bury – /bʌri/, /bri/

-cester – /stər/

-combe, -coombe, -comb and -cambe – /kəm/ (often). As standalone words always /kuːm/ (including in place names such as Castle Combe and Coombe Bissett)

-gh – silent (usually, as 'f' in a considerable minority of northern English place names and in Woughton, Milton Keynes)

-ham – /əm/

-holm(e) – /hoʊm/, /əm/

-on as first syllable is usually as in London, Coningsby or Tonbridge (see Middle English handwriting preventing 'un' and 'um'); excludes a few such as intuitive Lonsdale

-shire – /ʃər/, /ʃɪər/ (rhotic or semi-rhotic r in 'er' as final syllable non-existent in some English dialects such as Kentish and Cockney), /ʃaɪər/(esp. in Yorkshire and Scotland)

-wich - /ɪtʃ/, /ɪdʒ/

-wick – /ɪk/

-mouth – /məθ/

最後補多個
Tough, bough, thought, trough, though, slough
結論就係食屎啦法國佬

Timbre

如果Island. - I 音係slient

咁會變sand

定 sland?

其他

Spinach
Fillet

呢個聽得多Ed Sheeran應該識讀

Gigi

Volkswagen
L'Occitane

多數人會讀左
Folks-Vegan / Loc-ci-tain
其實正確係
Folks-Vah-gen / LOCK-ci-單

德文&法文

好多名詞都唔得英文 只係借過黎

thug = fuck

印象最深刻係archive
上次班fd讀左做achieve
我讀完正音反而比人笑翻轉頭

佢應該打錯 係S音silent = I-land

睇睇下原來silent都打錯

Chic

丫kai付

英文真係亂鳩咁黎
同一串法幾十萬種讀法

Gourmet
Cuisine

Subtle

99% hk人錯

Connecticut
Marijuana
Juan
Bachelor 聽過好多人讀巴車路
Cliche
Trachea

oxford同Manchester都係
我第一次讀durham唔知h係唔發音所以讀錯

有啲好argumentative
Vitamin (Vita.min , Vi.ta.min) , Schedule (英式可以讀：些做）

番工archive email都會用到掛

我都依家都唔識讀德輔道中個英文名

Louis Vuitton

嗲ka士霍 Road?

法文
chef, montage, mirage, déjà vu, facade, encore, coup...

Marijuana 係外國都好有爭議性

di-VU

好多人會將jot notes 讀做drop notes

仲有 dolce

呢d只係英美讀法姐
It's to-may-to, to-mah-to

但成個字讀錯左 錯得好離譜 過左好耐先發現就會覺得自己好7

Dwarf

正解

Hermes

我試過將thirsty 讀成Christy

係咁叫人早洩點會唔閪你面

Spinach (spin-itch)
呢個常見而又真係算「唔識真係會讀錯」

Filet (fi-lay) / Fillet (fi-lay/fi-lit)
Ballet (ba-lay)
Buffet (boo/bew/buff-fay)
呢3個字係French origin
French個尾音通常係silent
所以t唔發音
（但buffet我平時講中文都係讀「泡飛」 ）

上面有好多人提到
Cliché (clii-shay)
Touché (too-shay)
Cache (kash)
全部又係French origin
而French入面ch讀sh

講多幾個
食甜品成日見
蛋白霜 Meringue (英文讀muh-reh-ng)
都係French origin（但正確french讀法又好唔同 ）

Dessert/sweet: Dolce (dole-chay)
Desserts: Dolci (dole-遲)
意大利文黎

literature

Ture尾 九成人讀錯

cake

Abalone
Parliament
Veterinary

Representative
Presentation
Edinburgh

Chanel

debut

skype

Gourmet

留名睇人將oven
讀做 噢墳

I

想問
Warwick
Greenwich等字
當w唔發音，前面個consonants如r/n會唔會瀨落去後面個音
I.e. Green-nich, war-rick
定係純粹green-ich, war-ich

有skype竟然無lag

呢個字典都有起碼兩個音標
Stress is either on -tri-, or on Con-
Contrìbute vs Còntribute

冇咩所謂

不過自己會讀contrìbute
將佢同tribute 呢個字既音拉埋一齊

好多牌子都易讀錯 不過唔係英文應該唔計
hermès yves saint laurent 嗰啲

留名

Without

以前讀化學

個老師拆開黎讀，以示正負極離子
Anion: N-ion
Cation: CAT-ion

Nonsense

Resume resume

S-land

ovuvuevuevue enyetuenwuevue ugbemugbem osas

歷史太悠久
又受到唔同語言語系影響同互換吸收

co
me
come

我爸讀些
我媽讀ske-

其實對於語文
保持開放心態就得

近似di- 福 road
S同x分別隱形

好似係

China 大部分人讀錯 得連登仔岩

我媽讀spin-nach

Fillet 真係搞唔清
我媽會讀fi-lày
但有時出面又讀fìllet
定係兩樣都得，定係根本唔同意思

Dolce
有讀樂理既人應該識讀
加上明珠台個個離地節目 dolce vita都播左好耐下

Vegetables 其實唔發第二個e字
Comfortable 都唔發中間個or

Liability
Liaise

Lia- 開頭

University of Reading

以前有課英文講野食

咩gourmet
Cuisine
Chef
記到而家

然後有次作文
比老師話cliche
又記到而家

廣東話都係j字讀y音

Des voeux (deh-foo)
其實中文已經好似

Des同les法文入面成日見 (e.g. Les Misérables)
讀deh同leh (似「呢」個vowel)

識人一個叫joe時一個叫ho-say 明明同一個串法

會連番前面個consonant
但係Greenwich入面個Green會再讀得短啲 似Grand入面既Gran 讀Gren-nich
Warwick 就讀做 War-rick

Maintenance

唔係。 IT狗應該識讀

咁個中文名又譯得幾啱音喎

Màin-tenance
重音係第一個音節

好多人比個動詞maintain誤導左

兩個字串法都唔同
一個係-ten-
一個係-tain-
所以亦有人連串法到搞亂左

唔該

instagram!!!

明明係ins/ra/gram
但好多好多人讀做ins/taL/gram

次次聽到都無名火起

嬲到打錯字

Fasten

有個台灣channel上個禮拜有條片exactly講呢堆字

所以咪譯咗做梳士au利道

Fuck

lm學野

Southern
Fiona

Agger

José呢個字係幾經典，因為法西葡三種文都有呢個名，仲要大家讀音都差幾遠

法：[ʒoˈze]，類似jo-ZEH
西：[xoˈse]，類似ho-SEH
葡：[ʒuˈzɛ]，類似ju-ZAY

不過有個共通點係大家個重音都喺第二個音節，因為有e上面一撇，所以讀外文字好多時要睇埋人地個origin喺邊度 都幾on9成件事

between建議大家要學下國際音標，對讀音會好有幫助

Clarke Quay
Tampines
Tuas Link

佢地會話係ins圖gram

Naive
細細個當一個syllable 咁讀左比人笑

之前聽過英文老師講白宮做white palace

Naomi

pipette

Tan姓，個個都讀ten

地理類
Isle
-borough (e.g Queensborough)
-mouth (e.g Portsmouth)
Mallorca
部份美國口音會將Chicago讀成類似Shicago
Newfoundland (New'-fun-land 中間都係輕聲)

Eiffel tower

Bicester village

Rune scimitar

concierge
caveat

Backham
成撚日聽到back-ham
明明讀音係bac-kam

漆咸道都係一樣

Finale,聽過有人讀Final-e/Finally

好多西班牙文直接傳左入英文，好容易讀錯

San José: 加州聖荷塞(San Jose)
jalapeño: 墨西哥辣椒
marijuana: 大麻
Joaquín, Juan, José, Jaime: 人名
Don Quijote: 唐吉訶徳(Don Quixote)
j讀類似h音

mosquito
tequila: 龍舌蘭酒
qui讀ki唔讀kwi

llama: 羊駝，即係草泥馬
paella: 西班牙海鮮飯
lluvia: 雨，人名
ll讀類似y音

仲有El niño同La niña
厄爾尼諾同拉尼娜現象

anti

Memo

好正 但 邊個先正確

Cliche
Genre

Jorge (濕鳩人名)

syncope

form 1嗰陣deny讀咗denny
我知我柒

好多人讀con 讀左隱形眼鏡個讀音，
但正確係好似'啃'個音先岩，
英文真係

niger

Jesus

睇劇有個墨仔係呢個名
西班牙文J字發H音
所以讀出嚟類似係hay-shoes

superb
見過真係分開讀super b

Chaos

對唔住，今朝未訓醒[sosad

仲有Leonard

Uber

UNO

足球個james係咩文，h字咁讀

Piaget

Iron
好多人都讀i-ron

Penalize

又係一堆唔係英文根嘅字

Tsim Sha Tsui - 鬼佬十個有九個讀錯

西班牙文，南美人

Stress嘅位啫
香港人對依啲好弱

Arnold Schwarzenegger
真心覺得難

德文

依啲名我會ner個譯名
我會讀成 阿諾 shu-wa新力加

睇重音，重音係 con,就讀 con
condom, conscious, conquer

唔係就讀'啃'
condition, consolidate, confront

有唔少我睇日文先知英文點讀
好似上面archive日文アーカイブ
先知係鴉kaif
gourmetグルメ tournament トーナメント
幫到唔少

lm

學ipa啦
點解要用日文口音學

背唔到㗎啦
用嘅時候順便查下字典

日文見得多先link返去個英文度
再去上網check正確讀音
平時睇得多但聽得較少

正確係類似讀i-「銀」

其實最好都係平時聽多d 人講英文，靠潛移默化學生字

Wrong

resume 當左 assume咁讀

envolope
幾乎冇人讀得啱

仲有睇演唱會成日講既encore

有冇人講過Subtle

好多人講過啦

envelope同encore個en好似唔係好一樣喎

如果唔係講緊CV係講緊繼續既話 就應該用番assume個音既

edition

好多人讀edit唇，應該讀二d唇

James>Ha-mez

讀錯都算，笑返讀啱D人轉頭果D先係終極戇鳩

capiche

'pen'-alize同'peen'-alize我都聽過

前者就喺american eng聽番黎, 後者就british/canadian eng

touché
cliché
dessert desert

authoritative

Siobhan

puma

個名都幾偏下

con開頭嘅字

自膠原來上面有

Yacht

jose唔係西班牙文咩
San Jose

地名來講除左樓主講既leicester, worcester... xxcester 等等好多人講錯之外. 仲有
loughborough, scarborough... xxborough 等等, 都好多人講錯.

archive

好多名係除左佢原文發音之外仲有英文發音.
所以如果係咁更正人地呢一方面既發音有時都真係幾撚煩.

Dove
個個都讀咗做兜扶

都話字典都有起碼兩個音標

姐係兩個都可接受

地標

第一次出場，處女演出，首次公開咁解

Resume 梗係似 assume , presume, subsume

你係想講Resumé

你呢度連重音都唔同左

講個e
究竟係-eh-, 定 -i-

個重音係
第一個音節定第二個

第三
二係y音（如yes)
Edit係eh音

完全唔同喎

at d 唇 vs 二 d 唇

我轉做中文咁拼音法實唔夠你用音標準啦

Consignee
Bureau
Tel Aviv
Hyundai
Eto'o
Drogba
Obertan

重音係個 d 度

第一次見呢個字係av封面 以為讀dee but 然後查完識多個生字

London
個don 發音係done
重音喺lon
正確發音係Lung-done

大部分香港人讀左做Londun

mature

worcestershire sauce

香港都係
日 = jat6

見到好多英文字同法文字一樣客法同意思好近#sosad#
但好多字去到英文都變左唔同讀法
Entrepreneur
Herb (eh-b)
Table (Ta-Bler)
Petite (pair-tit)

求奇諗都諗到幾個 識法文會成日讀錯

呢個真係考起我，唔睇ipa以為讀kass sis，點知讀shek si

我識有人讀 E Mo J三個重音

唔係讀安奴咩，做乜鳩

我識人將agnes b讀左做again b

究竟anti讀 ann-tee 定 an-tai

英式英文入面
如果r 後面無vowel 既好多時都唔讀
Teacher waiter tailor
Percent bark

就算後面有vowel 都唔一定有r音
Centre fibre fire fare

我細個成日讀做see same

credit suisse
des voeux road

yes
eyes

salisbury

呢啲擺明係法文
ui讀wi
oeu/eu（後面冇consonant, x唔發音）讀音似bird個ir
法文s, t, x之類嘅consonant尾都唔發音

當年以為choir真係讀錯

launch
lounge

genre

achieve mail

簡單的如name都大把人讀錯

lam

Dijkstra

Thorough

Supreme

conscience

Arkansas vs Kansas

Pseudotsuga menziesii

lounge.

joan

Gelato

sad vs said
bad vs bed

Consider

college vs collage

chanel

美國加州St Jose
第一次去好易讀錯

The one 個The 讀 the定de

點解成日聽到人講 The ONE
明明a/e/i/o/u 前既 the 要讀 The(de) ONE

Coupon

chic

讀錯chick

戚之堡

Price
Prize

地方名唔計

唔係睇spelling, 而係睇發音是否響音

an hour
an LCD TV
an MTR train
a one-off subsidy
a university
a useful tool
etc...

邊有99%呀
丫kaif喎

唔關事, "one"唔係vowel

compromise 好撚多人讀錯
最誇係連老師都讀錯

Rice
Cake
小學雞字但好多人都讀錯晒

知道譯名聖荷西就得

佢都唔好得幾多
如果真係法文就會讀Jor-S咁 但冇個R音
José呢個名係西班牙文嚟
同埋佢如果冇寫e上面個accent又會變另一回事

Encore

Quiche
Lasagna

Photographer

應該係 嗲-vur-Road
條友祖先係法國人

pseudo
psychology
archive

法文嘅henri嘅h係silent喎
會變做 en-ri

我有時照用法文
反正住呢頭成班友都識法文

Levi's
Mature

打埋點讀先得架，淨係打人邊隻字讀錯有咩用

Especially
Estate

有啲字係寫錯然後睇埋都讀錯
例如 KindergarTen
德文嚟，唔係garden

often 算唔算？

Brochure
Chaos

讀啱哂d字係咪會變外國口音？

facade

Cliche
Conscious/Conscience

btw 我覺得要讀正consists真係好煩

sergio

Jojoba
Oxford

唔係讀Volks Vah "gun" 咩

Marylebone

discuss ≠ dis-kuss
= dis-guss

人名嘅話
Aaron 都比人讀錯咗好多年

kli-shay
to-shay
ran-day-voo
day-ja-voo
pro-see-jer
po-fo-lio
jag-ger

好似係Ins da gram
St sounds sd
頭盔定先
Master - mas der
Sister - sis der
Stay - s day
Storm - s dorm

Ins圖gram

Bolognese

Fail Boil Game

好似好易讀 但好多人都讀錯

Game 讀左做驚
好港式既讀音

如果個S係嗰重音後面個T其實都可以讀到/聽到,
因為個S跟住前面個vowel所以可以停一停然後噴到啖氣出嚟發個T音or其實清音（好似係
所以:

sixty - SIX-ty / asking - ARS-king
sixteen - six-DEEN / skip - s-GIP

用翻上面嗰嘅話就：
Master - MAS-ta
Sister - SIS-ta
Instagram - Ins-ta-gram

不過現實嚟講就當然其實six-dy同six-teen都有
始終英文咁多人用又咁多種口音

Drop the beat

錄音教啦

結他牌子Ibanez

Headache都易啲讀
但讀Ache就會疾咗

Evening

好多人讀 even ning
其實係 eve ning

你正正exemplify咗香港人學英文或其他外語既心態
一定要得一個讀音, 其他version 一定係錯, 跟住重要笑鳩人

講多個 雖然同香港fd一齊有時講出嚟會被人覺得做作 但其實係 STARbucks 唔係 starBUCKS
LAtte 唔係laTTE

未有人講: code

karaoke
其實有冇正式英文讀法

Launch同 lounge

英語國家都大把人star-BUCKS/STAR-BUCKS
讀STAR-bucks都唔係好做作，係硬係形住自己啱啲叻啲嗰下最做作

Janet
100%香港人會讀錯

Encore
99%香港人會讀錯

Three

呢個係唔係荷西爵士既私生子？

易sad

個老竇靠佢上位果個： 射Lin

You done mess up A A ron!~

唔係讀 "揸筆" 咩？

屌用英文角度讀錯法文好撚出奇？
Tsim sha tsui 用英文讀都唔撚係正音啦
你話用英文讀錯英文就話姐

英國地名好易讀錯 但黎黎去去都係果啲
Peterborough
Loughborough
Slough
Torquay
Paignton
Salcombe (Jack wills起源地)
Reading
Portsmouth
Salisbury

生字上面都講得七七八八 但constituent應該都難讀

Between文學院毒男依加係新加坡？ 幾個post都見到你講緊新加坡啲野

foyer

本來係日文 就算講咗個發音都係冇人會跟

笑撚到仆街

之前都有人提咗 佢哋讀法文字時會跟法文,但日文字就會照返英文拼音讀
地方名/人名, tsunami, karaoke, ramen....etc 全部都係用英文讀法

條友日鳩日都吹奏新加坡架啦
戇撚鳩鳩咁

Data

Schedule

唔多公平囉

Noice

咁佢哋啲外來語好多都係來自拉丁語系同希臘文嘛,文化又相近
英文有幾可由日本輸入新詞

法文都唔跟啦，尤其法文個吐痰R音e.g.
Paris, croissant, Satre

btw croissant呢個係跟法文個喎

跟d唔跟d

令我諗起呢條片: (btw Catherine Tate真係好正 )

LM

中學讀地理嗰時堅持將Tsunami讀つなみ

你真係睇得日本太高 有好多鬼佬連香港同日本都未識分
另外英國大部分人都識基本法文

PS: 我上次去Reddit問點解英國比起德國同法國anime文化差咁多仲比人寸
"Is anime cartoon?"
"Because we have proper cartoon"
"Because anime is weird why would we watch that"
類似係咁

up what 讀返原音啫，你會唔會讀kimochi讀蝎毛池

China

agger 識嘅咪讀返啱囉

根本唔識日文又何來讀返原音

Oxford
London

Adidas

Miscellaneous

咁我夠唔識法文 都係學一個改一個

以前考dse 個監考官讀個段叫人唔好放袋係走廊既野 佢讀"i so" 我真係笑撚左

已經講咗
1. 法文對英國人嚟講係基本知識
2. 英文點解會受到法文咁大影響係因為一千年前嘅Norman Invasion 法文成為咗英國嘅貴族語言，有法文嘅字＋讀音流傳落嚟好正常
3. 依家英文有3成字都係來自法文
點同日文比？
加埋讀音呢啲嘢係約定俗成（上面有人講咗唔係全部源自法文嘅字都係用返法文讀音），你拗嚟都冇用

我講緊我讀呀，唔係要人讀呀

明了

一般級
Quay --> 依然有香港人讀kwei
Gaol --> 同jail
-ough --> 有7種讀法，through though thought tough borough plough hiccough 都唔同讀法
Edinburgh --> 最尾係bra唔係berg

打大佬級
Lieutenant --> 個字竟然有個f音喺中間
Woolfardisworthy --> skip晒中間堆字，讀woolsry
Marylebone --> 唔係骨瑪利，讀maliben

tsunami聽得明就OK囉,但你用日文音讀其他字冇人會識聽
因為我朋友就係試過同啲鬼佬同事+上司講カラオケ冇人識聽, 佢用英文音讀多次佢哋先明

呢個有解釋，好似係話原本lieutenant喺直到14世紀為止可以串做leftenant，可能係因為現代法文lieu喺當時嘅法文(Old French)係串做luef
我唔識法文，如有錯請指正

仲有karate 我學咗日文先知原來係日文嚟聽到人讀卡啦T就躁

算啦,耐咗你就慣
其實同用日文發音讀啲外來語冇分別

你咁講又有道理喎 日文借外語d讀音真係

Oxford dict 話以前法文u 係讀v, 然後英文讀讀吓變咗做f音，所以就有個f音喺lieutenant 入面

唔係ho say咩

Bury

美式口音先係 der
英式口音係 sis-ta / mas-ta

最憎美國人以為自己口音係佛蓮正宗咁款
之前比名校英中撚捉我讀can't同again係錯
然後話應該要讀美式讀法先係啱

Leonard點讀

我都試過 can't
香港人普遍跟美式讀 ken / kent 我讀英式 KANT畀人望
其實都冇話錯唔錯

Len-nard

仲有tourists 好難讀

Kobe, Obama (美、日均有名字)

chaos

Chi na

Bagel

睇唔明日文，不過估到tsu唔係讀su
中學呀sir都超級強調用日文咁讀

Des Moines

Leicester係讀 les-ta

Reading

resume

成日講得鬼佬讀SA-yo-na-ra（而且個R勁捲脷) 好un耳

不過語言嘅嘢真係約定俗成，最緊要聽嘅人聽得明

諗起哩條經典

即係你禁左粒制

Debut
Archive

lingerie

debut 真係
相信經驗豐富嘅人肯定唔會讀錯

day-bill
聽英文commentary成日有

violence
film
chaos
contribute

San Jose 啲人讀joe s
正音係 San "Ho say"

what腥

hermes

清濁音對立，冇你講得咁簡單

英文b d g係濁音聲母，香港人十個有九個半都讀唔到/讀錯，因為廣東話冇呢幾個音，波多哥呢三個字嘅聲母唔等同英文b d g，有興趣自己睇wiki

語言學上pin spin bin三個字個p/b係三種唔同音素，呢個概念好難明

好多都已經畀人講晒，唔知呢個有無人提過
Mentor

Btw 英國d地名發音又的確係騎呢
-shire -borough -ham -ford

第一次見Derbyshire真係完全讀錯

淨係River Thames第一次見到都已經唔肯定點讀先岩

worcestershire

笑到我

題外話: 以前化學老師嗌我地記anion 做' A Negative Ion' 嚟記anion 係負極

I go to school by bus

Oesophageal-第一個o係silent o
Duodenum-dual-d-num
Sphincter

地名- Northumbria, 聽個有人讀nor-TRUMP-bria

人名- Maebh, Lionel

Beckham
中文譯名都錯啦
碧咸

pizza

Jäger

Receipt

都唔明點解可以負評呢個comment，明明好多人讀錯做pissa，但其實係度pitsa

自膠

æ撚

人名：
Calvin
Kelvin
Kevin
Tony
Joan
Fiona

常見字：
Take
Cake
Egg
Big
Leg
Eight
Common

仲有英文字母 E V W X Z

garage
pioneer

papua new guinea
個個都讀錯

legislative
administrative
lavatory

諗起細個有個傻仔gag

coco點讀
meme點讀

come會引你讀co-mi

但d傻囝唔知meme係讀mim

呢個係on99粵拼

正常廣東拼/港式一樣係jm9 jeng, yeung

係sh cago

jorge ho~那位當晚與你我們夜晚

Island

vegetable
comfortable
得三個音
而非四個

vulnerable

寸返佢，讀hose就唔係法文喇，係西班牙文

Rose呀 Jose法文都唔係咁讀啦
利申 法文廢

啱啱viutv個語常會廣告有講英國地方既讀音 包括
泰晤士河 River Thames (Tams)
諾域治 Norwich (Nor-rich)
李斯特 Leicester (Les-ter)
對衡/杜倫 Durham(Dur-rum)
告士打道 Gloucester Road (Glos-ter)
般咸道 Bonham Road (Bon-num)

留意番
韋斯咸 West Ham 個H音唔會省略
另外西布朗 West Bromwich Albion 入面既Bromwich 當然會省略個w啦

應該係西班牙文

反而我想問有咩字係唔識都唔會讀錯？

Lieutenant 邊鬼到有f音

英式口音係讀Left-ten-nant，查劍橋牛津字典查到

Jane

美式係咪lootenant?

波經都已經成日講 地標戰
仲有derby 打吡戰
好多阿叔都識

suite 成個post冇人講
聽過個港女去旅行book左間suit
係咁間suit間大間靚
笑到我gapgap聲

shenanigan
就倒返轉
你識讀曬都估唔到係點解

其實你們同何文匯玩正音冇分別

隔牆有耳：何文匯正音 玩殘學生仔

2013年3月19日《蘋果日報》李八方

近年興起捍衞本土文化，連廣東話都要捍衞，次文化堂社長彭志銘同廣府話保育協會會長潘國森最近就向正音權威何文匯挑機，話好多約定俗成嘅廣東音都應被接受，例如時間個「間」毋須讀成「奸」，唔使讀到正音大使何文匯咁標準至得。但何博士就話，原則係唔可以搞亂平仄同意思，否則讀錯一定要出聲。
講到正音，家吓考緊中文口試嘅文憑試考生感受就至深，因為中文要考朗讀，文章入面有九個字不能讀錯，否則就會影響分數。潘國森同彭志銘就質疑，考評局視何文匯讀音為正統，但係好多字以香港通用嘅讀音發音，已經足夠。
潘國森列舉十大例子，好似「時間」、「報刊」、「購買」，「會計」等，認為讀到好似何文匯咁「標準」，即係時「奸」、報「看」、「救」買、「潰」計，實在奇怪。何文匯就澄清，佢冇份製作考評局評分標準，佢個人就堅持如果讀音搞亂個意思，就要矯正。「例如夭折個夭，讀成『腰』（的話），意思變咗開心，咁就唔啱」。不過，聽聞文憑試嘅朗讀將取消，貫徹香港教育制度天天在變嘅特色。

電視台避富爭議字詞
其實電視台嘅記者原來平日都會避開富爭議字詞，例如傍晚免得讀「磅」晚俾人話，就寧願講「挨」晚，做過電視台記者嘅公民黨毛孟靜就話，佢個年代有主播試過將休憩（音「氣」），讀錯咗做休「恬」，最後被打入冷宮。

呢啲廢字就唔好拎出來啦

Tottenham 同 Fullham好多非英語系人都會讀錯 成日都會聽到啲西班牙佬讀Tot-ten-ham同full-ham

COUPE

你讀中中？

LM學野

suite點會冇講

高汁post

Chris Christ Christy Christmas Christopher

宜家講緊既都係通用發音
唔好咁井底好唔好

瑞典IKEA 廣告. 係讀ai(挨)音

講真有D係純因為傳統既讀音但係現代唔make sense既好多鬼佬都唔care照套返現代common 既發音system

如果跟瑞典文的話係要讀短i

咪就係

唔通colleague 真係可以讀college呀?

Lm

唔係話兩個都得咩

mojito (h音發錯j音)
strawberry (讀漏 r)
macchiato (k音發錯ch音)
$0.1 讀錯 1 cent

來源：自己

Job 做姓同平時讀法唔同

點讀？

Joe

mobile
毛爆,毛布,毛標

成個北美都係讀Ai-keeya，NatGeo d節目介紹IKEA都係咁讀
歐洲就讀e-keeya，香港官方係跟歐洲音

所以其實兩個讀法都無錯

McDonald

Consumer
Sales

dank maymay m8

routine
router
route

咩野正唔正音 依家講緊你地好多誤讀喎

what a pps

視乎個字本身，重音係con部份嘅就讀隱形眼鏡嗰個con
例如 Conscious, Contact

輕音con嘅字有control, conservative, 呢d就好似你咁講

其實係真係(可以)讀隱形眼鏡個con
不過又所有vowel讀得快都會變咗schwa=輕輕一啖氣＝所講嘅啃

香港人就係中意形住自己讀得啱啲好聽啲叻啲...

聽過有人讀侵侵、zoom zoom、sum sum 、深岑......